
\documentclass{article}
\usepackage{amssymb,amsmath,amsthm}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{parskip}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[noend]{algorithmic}
\usepackage[algoruled,algo2e]{algorithm2e}
\usepackage{algorithm}

\input{macros}

\begin{document}


$\Buffer_{n} = \{t_1\}\cup \{t_{i}\}_{i=2}^{n}$ and
$\Buffer_{n}^{'} = \{t_1'\} \cup \{t_{i}\}_{i=2}^{n}$, where each $t_{i}$ can be any target in $\Target$. $ O_{n,d}= \{t_{i}\}_{i=1}^{n+d}$ where $t_{i} \in \Target$



\begin{lemma} If $\Plie < \frac{T - 1}{T}$ then:
$$\forall O_{n,d}, \,\Buffer_{n},\Buffer_{n}^{'},\quad \frac{P[ \Algo_{d}( \Buffer_{n} ) = O_{n,d} ]}{P[ \Algo_{d}( \Buffer_{n}' ) = O_{n,d} ]} \leq \frac{P\left[ \Algo_{d}( \Buffer_{n} ) = \{t_1\}_{i=1}^{n} \cup \{t_i\}_{i=1}^{d} \right]}{P\left[ \Algo_{d}( \Buffer_{n}' ) = \{t_1\}_{l=1}^{n} \cup \{t_i\}_{i=1}^{d} \right]}.$$
Where $t_i \in \Target \setminus \{ t_1, t_{1}^{'}\} $

\end{lemma}
\begin{proof}
Let us prove the lemma by induction. For $d = 0$ it is true due to the previous induction. We now assume that:



$$\forall O_{n,d}, \,\Buffer_{n},\Buffer_{n}^{'},\quad \frac{P[ \Algo_{d}( \Buffer_{n} ) = O_{n,d} ]}{P[ \Algo_{d}( \Buffer_{n}' ) = O_{n,d} ]} \leq \frac{P\left[ \Algo_{d}( \Buffer_{n} ) = \{t_1\}_{i=1}^{n} \cup \{t_i\}_{i=1}^{d} \right]}{P\left[ \Algo_{d}( \Buffer_{n}' ) = \{t_1\}_{l=1}^{n} \cup \{t_i\}_{i=1}^{d} \right]}.$$

Denoting $\alpha_{n,d}=\frac{P\left[ \Algo_{d}( \Buffer_{n} ) = \{t_1\}_{i=1}^{n} \cup \{t_i\}_{i=1}^{d} \right]}{P\left[ \Algo_{d}( \Buffer_{n}' ) = \{t_1\}_{l=1}^{n} \cup \{t_i\}_{i=1}^{d} \right]}$, this property is equivalent to :

$$\forall O_{n,d},\Buffer_{n},\Buffer_{n}^{'},\quad P[ \Algo_{d}( \Buffer_{n} ) = O_{n,d} ] \leq  \alpha_{n,d} P[ \Algo_{d}( \Buffer_{n}' ) = O_{n,d} ].$$



Let us prove that the property holds for $d + 1$. Let $(O_{n,d}^i)_i$ be the family of subsets of size $n+d$ of $O_{n,d+1}$. We have the following equalities:





\riad{Trouver une relation entre $\alpha_{n,d}$ et $\alpha_{n,d+1}$}
\nicolas{$\Gamma_{i} = P(rempli\_1\_target)*\frac{1}{\Target-1} + (1-P(repli\_1\_target))*\frac{1}{\Target}$

TODO : n=2 et d=0,1,2}

\begin{align}
P[ \Algo_{d+1}( \Buffer_{n} ) = O_{n,d+1} ] &= 
\sum_{i=1}^{n+d+1}{\Gamma_{i}P[ \Algo_{d}( \Buffer_{n} ) = O_{n,d}^i}]\\
P[ \Algo_{d+1}( \Buffer_{n}' ) = O_{n,d+1} ] &= 
\sum_{i=1}^{n+d+1}{\Gamma_{i}P[ \Algo_{d}( \Buffer_{n}' ) = O_{n,d}^i}]
\end{align}


where $\Gamma_i$ is the probability that the target $ O_{n,d+1} \setminus O_{n,d}^i$ is picked at the last dummy.

$\Gamma_{i} = P\left( remplir - 1 - target \right)*\frac{1}{T - 1} + \left( 1 - P\left( remplir - 1 - target \right) \right)*\frac{1}{T}$

$\Gamma_{i} = P\left( remplir - 1 - target \right)*\frac{1}{T - 1} + \frac{1}{T} - P\left( remplir - 1 - target \right)*\frac{1}{T}$

$\Gamma_{i} = P\left( remplir - 1 - target \right)*\left( \frac{1}{\left( T - 1 \right)T} \right) + \frac{1}{T}$



\[P\left\lbrack \mathcal{A}_{d + 1}\left( \mathcal{B}_{n} \right) = O_{n,d + 1} \right\rbrack = \left( P\left( remplir - 1 - target \right)*\left( \frac{1}{\left( T - 1 \right)T} \right) + \frac{1}{T} \right)\sum_{i = 1}^{n + d + 1}{P\left\lbrack \mathcal{A}_{d}\left( \mathcal{B}_{n} \right) = O_{n,d}^{i} \right\rbrack}\]

\[P\left\lbrack \mathcal{A}_{d + 1}\left( \mathcal{B}_{n}^{'} \right) = O_{n,d + 1} \right\rbrack = \left( P\left( remplir - 1 - target \right)*\left( \frac{1}{\left( T - 1 \right)T} \right) + \frac{1}{T} \right)\sum_{i = 1}^{n + d + 1}{P\left\lbrack \mathcal{A}_{d}\left( \mathcal{B}_{n}^{'} \right) = O_{n,d}^{i} \right\rbrack}\]


By induction, we know that $\forall i \leq n+d$, we have $P[ \Algo_{d}( \Buffer_{n} ) = O_{n,d}^i ] \leq \alpha_{n,d}P[ \Algo_{d}( \Buffer_{n}' ) = O_{n,d}^i ].$
We then have:
\begin{align}
P[ \Algo_{d+1}( \Buffer_{n} ) = O_{n,d+1} ] & \leq \sum_{i=1}^{n+d+1}{\Gamma_{i}\alpha_{n,d}P[ \Algo_{d}( \Buffer_{n}') = O_{n,d}^i ]}\nonumber\\
& = \alpha_{n,d}\sum_{i=1}^{n+d+1}{\Gamma_i P[ \Algo_{d}( \Buffer_{n}') = O_{n,d}^i ]}\nonumber\\
& = \alpha_{n,d}P[ \Algo_{d+1}( \Buffer_{n}' ) = O_{n,d+1} ]\label{eq:Bn_plus_1_ratio}.
\end{align}

From \ref{eq:Bn_plus_1_ratio} we have :
$$ \frac{P[ \Algo_{d+1}( \Buffer_{n} ) = O_{n,d+1} ]}{P[ \Algo_{d+1}( \Buffer_{n}' ) = O_{n,d+1}]} \leq \alpha_{n,d}$$



On essaye d'écrire $ \alpha_{n,d + 1}$ en fonction de $\alpha_{n,d}$:

\[
\alpha_{n,d + 1} = \frac{P\left\lbrack \Algo_{d + 1}(\Buffer_{n}) = \{ t_{1}\}_{i = 1}^{n} \cup \{ t_{i}\}_{i = 1}^{d + 1} \right\rbrack}{P\left\lbrack \Algo_{d + 1}( \Buffer_{n}') = \{ t_{1}\}_{l = 1}^{n} \cup \{ t_{i}\}_{i = 1}^{d + 1} \right\rbrack}
\]

On développe les 2 termes de la fraction :


\begin{align}
    P\left\lbrack \Algo_{d + 1}( \Buffer_{n}) = \{ t_{1}\}_{i = 1}^{n} \cup \{ t_{i}\}_{i = 1}^{d + 1} \right\rbrack  = &P\left\lbrack \Algo_{d}( \Buffer_{n}) = \{ t_{1}\}_{i = 1}^{n} \cup \{ t_{i}\}_{i = 1}^{d} \right\rbrack*P\left\lbrack \text{get}\ t_{i}\ \text{for}\ the\ \text{last}\ \text{dummy}\  \right\rbrack \nonumber\\
    + &P\left\lbrack \Algo_{d}( \Buffer_{n}) = \{ t_{1}\}_{i = 1}^{n - 1} \cup \{ t_{i}\}_{i = 1}^{d + 1} \right\rbrack*P\left\lbrack \text{get}\ t_{1}\ \text{for}\ the\ \text{last}\ \text{dummy}\  \right\rbrack\nonumber\\
    =&P\left\lbrack \Algo_{d}( \Buffer_{n}) = \{ t_{1}\}_{i = 1}^{n} \cup \{ t_{i}\}_{i = 1}^{d} \right\rbrack*\frac{(T - 2)T}{(T-1)T} + P\left\lbrack \Algo_{d}( \Buffer_{n}) = \{ t_{1}\}_{i = 1}^{n - 1} \cup \{ t_{i}\}_{i = 1}^{d + 1} \right\rbrack*\frac{1}{T}\nonumber\\
    =& \frac{1}{T}\left( P\left\lbrack \Algo_{d}( \Buffer_{n}) = \{ t_{1}\}_{i = 1}^{n} \cup \{ t_{i}\}_{i = 1}^{d} \right\rbrack*\frac{(T - 2)(T)}{T-1} + P\left\lbrack \Algo_{d}( \Buffer_{n}) = \{ t_{1}\}_{i = 1}^{n - 1} \cup \{ t_{i}\}_{i = 1}^{d + 1} \right\rbrack \right)\label{eq:numerateur}
\end{align}


\begin{align}
    P\left\lbrack \Algo_{d + 1}( \Buffer_{n}') = \{ t_{1}\}_{l = 1}^{n} \cup \{ t_{i}\}_{i = 1}^{d + 1} \right\rbrack &= \frac{1}{T}\left( P\left\lbrack \Algo_{d}( \Buffer_{n}') = \{ t_{1}\}_{i = 1}^{n} \cup \{ t_{i}\}_{i = 1}^{d} \right\rbrack*\frac{(T - 2)(T)}{T-1} + P\left\lbrack \Algo_{d}( \Buffer_{n}') = \{ t_{1}\}_{i = 1}^{n - 1} \cup \{ t_{i}\}_{i = 1}^{d + 1} \right\rbrack \right)\label{eq:denominateur}
\end{align}


On fait un changement de variable :\\

$P\left\lbrack \mathcal{A}_{d}(\mathcal{B}_{n}') = \{ t_{1}\}_{i = 1}^{n - 1} \cup \{ t_{i}\}_{i = 1}^{d + 1} \right\rbrack = \Aprime{d}{n-1}{d+1}$

$P\left\lbrack \mathcal{A}_{d}(\mathcal{B}_{n}') = \{ t_{1}\}_{i = 1}^{n} \cup \{ t_{i}\}_{i = 1}^{d} \right\rbrack = \Aprime{d}{n}{d}$

$P\left\lbrack \mathcal{A}_{d}(\mathcal{B}_{n}) = \{ t_{1}\}_{i = 1}^{n - 1} \cup \{ t_{i}\}_{i = 1}^{d + 1} \right\rbrack = \A{d}{n-1}{d+1}$

$P\left\lbrack \mathcal{A}_{d}(\mathcal{B}_{n}) = \{ t_{1}\}_{i = 1}^{n} \cup \{ t_{i}\}_{i = 1}^{d} \right\rbrack = \A{d}{n}{d}$




\[\alpha_{n,d + 1} = \frac{P\left\lbrack \mathcal{A}_{d + 1}(\mathcal{B}_{n}) = \{ t_{1}\}_{i = 1}^{n} \cup \{ t_{i}\}_{i = 1}^{d + 1} \right\rbrack}{P\left\lbrack \mathcal{A}_{d + 1}(\mathcal{B}_{n}') = \{ t_{1}\}_{l = 1}^{n} \cup \{ t_{i}\}_{i = 1}^{d + 1} \right\rbrack} = \frac{(\ref{eq:numerateur})}{(\ref{eq:denominateur})}\]

\[\alpha_{n,d + 1} = \frac{\A{d}{n}{d}*\frac{\left( T - 2 \right)*T}{\left( T - 1 \right)} + \A{d}{n-1}{d+1}}{\Aprime{d}{n}{d}*\frac{\left( T - 2 \right)*T}{\left( T - 1 \right)} + \Aprime{d}{n-1}{d+1}}\]

\[\alpha_{n,d + 1} = \frac{\A{d}{n}{d}*\left( \frac{\left( T - 2 \right)*T}{\left( T - 1 \right)} + \frac{\A{d}{n-1}{d+1}}{F\A{d}{n}{d}} \right)}{\Aprime{d}{n}{d}*\frac{\left( T - 2 \right)*T}{\left( T - 1 \right)} + \frac{\Aprime{d}{n-1}{d+1}}{\Aprime{d}{n}{d}}}\]

Comme \(\frac{\A{d}{n}{d}}{\Aprime{d}{n}{d}} = \alpha_{n,d}\) alors on a :

\[\alpha_{n,d + 1} = \alpha_{n,d}\frac{\frac{\left( T - 2 \right)*T}{\left( T - 1 \right)} + \frac{\A{d}{n-1}{d+1}}{\A{d}{n}{d}}}{\frac{\left( T - 2 \right)*T}{\left( T - 1 \right)} + \frac{\Aprime{d}{n-1}{d+1}}{\Aprime{d}{n}{d}}}\]



We have:

$0 \leq \ \Aprime{d}{n-1}{d+1},\Aprime{d}{n}{d},\A{d}{n-1}{d+1},\A{d}{n}{d} \leq \ 1$

$\Aprime{d}{n}{d} \leq \A{d}{n}{d}$

$\Aprime{d}{n-1}{d+1} \leq \A{d}{n-1}{d+1}$

On pose :
\(X = \frac{\frac{\left( T - 2 \right)*T}{\left( T - 1 \right)} + \frac{\A{d}{n-1}{d+1}}{\A{d}{n}{d}}}{\frac{\left( T - 2 \right)*T}{\left( T - 1 \right)} + \frac{\Aprime{d}{n-1}{d+1}}{\Aprime{d}{n}{d}}}\)

\[\alpha_{n,d + 1} = \alpha_{n,d}*X\]
D'après l'hypthèse de réccurence on a:

\[\frac{\A{d}{n-1}{d+1}}{\Aprime{d}{n-1}{d+1}} \leq \frac{\A{d}{n}{d}}{\Aprime{d}{n}{d}} = > \ \frac{\A{d}{n-1}{d+1}}{\A{d}{n}{d}} \leq \frac{\Aprime{d}{n-1}{d+1}}{\Aprime{d}{n}{d}}\]

Donc on a~: \(X \leq 1\)




\riad{Preuve Nico (pas aboutie, v1)}

Notations :

$\Algo_{n,d}$  : notre algo appliqué à un input B de taille n quelconque dont un élément $t_1$ et d dummies

$\Algo_{n,d}^{'}$  : idem avec un élément $t'_1$

$X_{n,d}$  : un ensemble de n+d target résultat de l'algo

$Y_{n,d}$  : un ensemble de n+d targets avec n target en $t_1$ et d targets différentes de $t_1$ et $t'_1$

Le but est de montrer que : $ \frac{P(\Algo_{n,d}=X_{n,d})}{P(\Algo_{n,d}^{'}=X_{n,d})}< \frac{P(\Algo_{n,d}=Yn,d)}{P(\Algo_{n,d}^{'}=Yn,d)}   $ sachant que c'est vrai avec d-1 dummies

$\frac{P(\Algo_{n,d}=X_{n,d})}{P(\Algo_{n,d}^{'}=X_{n,d})}= \frac{(1/\Target) [ P(\Algo_{n,d-1}=X_{n,d} \setminus 1st\,element) +  P(\Algo_{n,d-1}=X_{n,d}\setminus 2nd) + \ldots + 
P(\Algo_{n,d-1}=X_{n,d} \setminus (n+d)th)]}{(1/\Target)[ P(\Algo_{n,d-1}^{'}=X_{n,d}\setminus 1st\,element) +  P(\Algo_{n,d-1}^{'}=X_{n,d}\setminus 2nd) + ... + 
P(\Algo_{n,d-1}^{'}=X_{n,d}\setminus (n+d)th)]} $ 

Donc on a une expression du type (je ne mets que 6 lettres pour simplifier):
$EX_{n,d} = \frac{a+b+c}{d+e+f}$

Et on veut montrer que :
$EX_{n,d} < EY_{n,d}$

Avec :
$EY_{n,d}=\frac{P(\Algo_{n,d}=Y_{n,d})}{P(\Algo_{n,d}^{'}=Y_{n,d})}= \frac{(1/\Target) [ P(\Algo_{n,d-1}=Y_{n,d} \setminus 1st\,element) + P(\Algo_{n,d-1}=Y_{n,d}\setminus 2nd) + \ldots +
P(\Algo_{n,d-1}=Y_{n,d} \setminus (n+d)th)]}{(1/\Target)[ P(\Algo_{n,d-1}^{'}=Y_{n,d}\setminus 1st\,element) + P(\Algo_{n,d-1}^{'}=Y_{n,d}\setminus 2nd) + ... +
P(\Algo_{n,d-1}^{'}=Y_{n,d}\setminus (n+d)th)]}$

Qu'on note :
$EY_{n,d} = \frac{a^{'}+b^{'}+...}{d^{'}+e^{'}+...}$

Or d'après l'hypothèse de récurrence : 
$\frac{P(\Algo_{n,d-1}=X_{n,d-1})}{P(\Algo_{n,d-1}^{'}=X_{n,d-1})}<\frac{P(\Algo_{n,d}=Y_{n,d-1})}{P(\Algo_{n,d}^{'}=Y_{n,d-1})}$

soit :
$\frac{a}{d}< \frac{a'}{d'}$ et 
$\frac{b}{e} < \frac{b'}{e'}$
et etc.

On note :
$a_1=\frac{a}{d}, a'_1=\frac{a'}{d'}$, 


$a_2=\frac{b}{e}, a_2'=\frac{b'}{e'}$
etc.


$EX_{n,d}=\frac{a+b+c}{d+e+f}=\frac{a_1 \times d+a_2 \times e + a_3 \times f}{d+e+f}$

$EY_{n,d}=\frac{a'+b'+c'}{d'+e'+f'}=\frac{a'_1 \times d'+a'_2 \times e' + a'_3 \times f'}{d'+e'+f'}$

Expérimentalement, si $a_i$<$a'_i$ et les $a'_i$ tous égaux, on a bien :
$EX_{n,d} < EY_{n,d}$

Mais ici on arrive à montrer qu'on a cela seulement partiellement car :

1) les $a'_i$ sont égaux dans 2 groupes (tous ceux pour lesquels on retire $t_1$ sont égaux, et tous ceux pour lesquels on retire $t_i$ son égaux)

2) $a_i' < a'_i$ seulement pour les d derniers termes (pour n premiers, le résultat en Y n'est pas atteint car on n'a que $n-1$ éléments $t_1$ et pas $n$)




\end{proof}

\riad{Preuve Nico (pas aboutie, v2)}

notations :

$P(X_{n,d+1})$  : proba d'obtenir une output X quelconque avec notre algo appliqué à un input B de taille n avec un élément $t_1$ et $d+1$ dummies

$P'(X_{n,d+1})$  : proba d'obtenir une output X quelconque avec notre algo appliqué à un input B' de taille n avec un élément $t'_1$ et $d+1$ dummies

$P(Y_{n,d+1})$  : proba d'obtenir une output Y de n $t_1$ et $d+1$ éléments $t_i$ différents de $t_1$ et $t'_1$ avec notre algo appliqué à un input B de taille n avec un élément $t_1$ et $d+1$ dummies

$P'(Y_{n,d+1})$  : proba d'obtenir une output Y de n $t_1$ et $d+1$ éléments $t_i$ différents de $t_1$ et $t'_1$ avec notre algo appliqué à un input B' de taille n avec un élément $t'_1$ et $d+1$ dummies

on veut montrer que :
$\frac {P(X_{n,d+1})} {P'(X_{n,d+1})} < \frac {P(Y_{n,d+1})} {P'(Y_{n,d+1})} $

équivalent à :
$\frac {P(X_{n,d+1}\setminus 1rst)+...+P(X_{n,d+1}\setminus last)} {P'(X_{n,d+1}\setminus 1rst)+...+P'(X_{n,d+1}\setminus last)} (1) \leq \frac {P(Y_{n,d+1})\setminus 1rst+...+P(Y_{n,d+1}\setminus last)} {P'(Y_{n,d+1}\setminus 1rst)+...+P'(Y_{n,d+1}\setminus last)} (2) $

Par hypothèse de recurrence, $\forall i \in (1,n+d+1)$: (à montrer pour i<n+1)
$\frac {P(X_{n,d+1}\setminus ith)} {P(X'_{n,d+1}\setminus ith)} \leq \frac {P(Y_{n,d+1}\setminus ith)} {P(Y'_{n,d+1}\setminus ith)} $

de plus $\forall i \in (1,n)$ :
$P(Ynd+1 \setminus ieme) = P(Ynd+1 \setminus t1)$
$P'(Ynd+1 \setminus ieme) = P'(Ynd+1 \setminus t1)$

on pose pour tout i de 1 à n:
$P(Ynd+1 \setminus ieme) / P'(Ynd+1 \setminus ieme) = Alpha$

donc pour tout i de 1 à n:
$P(Xnd+1 \setminus ieme) = Alpha P'(Xnd+1 \setminus ieme)$

de même pour tout i de n+1 à n+d+1 :
$P(Ynd+1 \setminus ieme) = P(Ynd+1 \setminus ti=/=t1,t'1)$
$P'(Ynd+1 \setminus ieme) = P'(Ynd+1 \setminus ti=/=t1,t'1)$
qui sont égales pour tout ti=/=t1,t'1

on pose pour tout i de n+1 à n+d+1:
$P(Ynd+1 \setminus ti=/=t1,t'1) / P'(Ynd+1 \setminus ti=/=t1,t'1) = Beta$
avec Beta constant sur i de n+1 à n+d+1

donc pour tout i de n à n+d+1:
$P(Xnd+1 \setminus ieme) = Beta P'(Xnd+1 \setminus ieme)$

En majorant dans (1): 
$(1) < Alpha \sum_1^n(P'(Xnd+1 \setminus ieme) + Beta \sum_{n+1}^{n+d+1}(P'(Xnd+1 \setminus ieme)$

En principe Alpha < Beta vue l'hyp de rec (on a n-1 t1 dans le ratio Alpha versus n t1 dans Beta)

Donc :
$(1) < Beta \sum_{1}^{n+d+1}(P'(Xnd+1 \setminus ieme)$

Donc le ratio (1)/(2) < Beta

Donc (1)/(2) < P(Ynd+1 i=/=t1,t'1) / P'(Ynd+1 i=/=t1,t'1) ce qui revient à dire que les dummies apportent qqch, mais ne démontre pas ce qu'on veut... 




\riad{Proposition Nico ('sketch of proof', disons preuve pour personnes de bonne foi :D}

$R_0 = \frac {P(\Algo(B_n)=O)} {P(\Algo(B_n)=O)} = \frac{(1-p)P(\Algo(B_n \setminus t_1)=\{t_1\}^{n-1})} {p/\Target P(\Algo(B'_n \setminus t'_1)=\{t_1\}^{n-1})} = \frac{(1-p)P_0} {p/\Target P'_0} $

Or $P_0 = P'_0$ (même input, même algo avec 1 dummy, même output)

$R_0 = \frac{(1-p)}{p/\tau}$ (c'est grand)

@Nico, voilà ci-dessous j'ai mis tous les cas, la mise en forme est un peu pourris, je reppaserais dessus plus tard... Entre temps je te laisse regarder et tu me dis si je dois changer quelque chose...

\textbf{Worst case for the ratio without dummies ($d=0$) :}


We know from the first induction that the worst case is
\(O = \left\{ t_{1} \right\}^{n}\) the ratio here is equal to :

\[\frac{P\left( \mathcal{A}_{n,0}\left( \mathcal{B}_{n} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n}\  \right)}{P\left( \mathcal{A}_{n,0}\left( \mathcal{B}_{n}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \right)} = \frac{(1 - p)P\left( \mathcal{A}_{n - 1,0}\left( \mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n - 1}\  \right)}{\frac{p}{T}P\left( \mathcal{A}_{n - 1,0}\left( \mathcal{B}_{n}^{'}\backslash t_{1}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n - 1} \right)}\]

As
\(\mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} = \mathcal{B}_{n}^{'}\backslash t_{1}^{'}\)
we have
\(P\left( \mathcal{A}_{n - 1,d}\left( \mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n - 1}\  \right) = \ P\left( \mathcal{A}_{n - 1,d}\left( \mathcal{B}_{n}^{'}\backslash t_{1}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n - 1} \right)\)
then:

\[\frac{P\left( \mathcal{A}_{n,0}\left( \mathcal{B}_{n} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n}\  \right)}{P\left( \mathcal{A}_{n,0}\left( \mathcal{B}_{n}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \right)} = \frac{(1 - p)}{(p/T)}\]

\textbf{With 1 dummy:}

We have 2 different cases
\(O = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \{ t_{1}^{'}\}\) or
\(O = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \{ t_{i}\}\) :

Case 1:

\[\frac{P\left( \mathcal{A}_{n,1}\left( \mathcal{B}_{n} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \{ t_{1}^{'}\}\  \right)}{P\left( \mathcal{A}_{n,1}\left( \mathcal{B}_{n}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \{ t_{1}^{'}\}\  \right)} = \frac{\left( 1 - p \right)P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n - 1} \cup \ \left\{ t_{1}^{'} \right\} \right) + (p/T)P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \right)}{\frac{p}{T}P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}^{'}\backslash t_{1}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n - 1} \cup \ \left\{ t_{1}^{'} \right\} \right) + (1 - p)P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}^{'}\backslash t_{1}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \right)}\]

As
\(\mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} = \mathcal{B}_{n}^{'}\backslash t_{1}^{'}\)
:

\[P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n - 1} \cup \ \left\{ t_{1}^{'} \right\} \right) = P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}^{'}\backslash t_{1}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n - 1} \cup \ \left\{ t_{1}^{'} \right\} \right)\]

And:

\[P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \right) = P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}^{'}\backslash t_{1}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \right)\]

We denote:

\(P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n - 1} \cup \ \left\{ t_{1}^{'} \right\} \right) = P_{1}\)
and
\(P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \right) = P_{2}\)
we have:

\[\frac{P\left( \mathcal{A}_{n,1}\left( \mathcal{B}_{n} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \{ t_{1}^{'}\}\  \right)}{P\left( \mathcal{A}_{n,1}\left( \mathcal{B}_{n}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \{ t_{1}^{'}\}\  \right)} = \frac{\left( 1 - p \right)P_{1} + (p/T)P_{2}}{(p/T)P_{1} + \left( 1 - p \right)P_{2}} = \frac{{\frac{\left( 1 - p \right)}{(p/T)}P}_{1} + P_{2}}{P_{1} + \frac{\left( 1 - p \right)}{(p/T)}P_{2}}\]\ldots.(1)

Case 2:

\[\frac{P\left( \mathcal{A}_{n,1}\left( \mathcal{B}_{n} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \{ t_{i}\}\  \right)}{P\left( \mathcal{A}_{n,1}^{'}\left( \mathcal{B}_{n}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \{ t_{i}\}\  \right)} = \frac{\left( 1 - p \right)P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n - 1} \cup \ \left\{ t_{i} \right\} \right) + (p/T)P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \right)}{\frac{p}{T}P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}^{'}\backslash t_{1}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n - 1} \cup \ \left\{ t_{i} \right\} \right) + (1 - p)P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}^{'}\backslash t_{1}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \right)}\]

Again as
\(\mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} = \mathcal{B}_{n}^{'}\backslash t_{1}^{'}\)
the probability from the numerator and the denominator are equal, we
denote:

\[P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n - 1} \cup \ \left\{ t_{i} \right\} \right) = p_{3}\]

\[\frac{P\left( \mathcal{A}_{n,1}\left( \mathcal{B}_{n} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \{ t_{i}\}\  \right)}{P\left( \mathcal{A}_{n,1}\left( \mathcal{B}_{n}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \{ t_{i}\}\  \right)} = \frac{\left( 1 - p \right)P_{3} + (p/T)P_{1}}{(p/T)P_{3} + (p/T)P_{1}} = \frac{\frac{\left( 1 - p \right)}{(p/T)}P_{3} + P_{1}}{P_{3} + P_{1}}\]\ldots(2)

As \(0 < P_{1},P_{2},P_{3} < 1\) we have then:

(2)\textgreater(1)

\textbf{With n dummies:}

We have 3 different cases
\(O = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \left\{ t_{i} \right\}^{d}\) ,
\(O = \left\{ t_{i} \right\}^{n + d}\) and
\(O = \left\{ t_{1} \right\}^{x} \cup \left\{ t_{i} \right\}^{y} \cup \left\{ t_{1}^{'} \right\}^{z}\)
with \(x + y + z = n + d\):

Case 1:

\[\frac{P\left( \mathcal{A}_{n,d}\left( \mathcal{B}_{n} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \left\{ t_{i} \right\}^{d} \right)}{P\left( \mathcal{A}_{n,d}\left( \mathcal{B}_{n}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \left\{ t_{i} \right\}^{d}\  \right)} = \frac{\left( 1 - p \right)P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n - 1} \cup \left\{ t_{i} \right\}^{d} \right) + (p/T)P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \left\{ t_{i} \right\}^{d - 1} \right)}{(p/T)P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}^{'}\backslash t_{1}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} - 1 \cup \left\{ t_{i} \right\}^{d} \right) + (p/T)P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}^{'}\backslash t_{1}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \left\{ t_{i} \right\}^{d - 1} \right)}\]

Again as
\(\mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} = \mathcal{B}_{n}^{'}\backslash t_{1}^{'}\)
the probability from the numerator and the denominator are equal, we
denote:

\[P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n - 1} \cup \left\{ t_{i} \right\}^{d} \right) = P_{4}\]

\[P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \left\{ t_{i} \right\}^{d - 1} \right) = P_{5}\]

We have then:

\[\frac{P\left( \mathcal{A}_{n,d}\left( \mathcal{B}_{n} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \left\{ t_{i} \right\}^{d} \right)}{P\left( \mathcal{A}_{n,d}\left( \mathcal{B}_{n}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \left\{ t_{i} \right\}^{d}\  \right)} = \frac{\left( 1 - p \right)P_{4} + (p/T)P_{5}}{(p/T)P_{4} + (p/T)P_{5}} = \frac{\frac{\left( 1 - p \right)}{(p/T)}P_{4} + P_{5}}{P_{4} + P_{5}}\]\ldots(3)

Case 2:

\[\frac{P\left( \mathcal{A}_{n,d}\left( \mathcal{B}_{n} \right) = \left\{ t_{i} \right\}^{n + d} \right)}{P\left( \mathcal{A}_{n,d}\left( \mathcal{B}_{n}^{'} \right) = \left\{ t_{i} \right\}^{n + d}\  \right)} = \frac{(p/T)P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} \right) = \left\{ t_{i} \right\}^{n + d - 1} \right)}{(p/T)P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}^{'}\backslash t_{1}^{'} \right) = \left\{ t_{i} \right\}^{n + d - 1} \right)} = 1\]\ldots(4)

Case 3:

We denote:

\[P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{x - 1} \cup \left\{ t_{i} \right\}^{y} \cup \left\{ t_{1}^{'} \right\}^{z} \right) = \left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}^{'}\backslash t_{1}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{x - 1} \cup \left\{ t_{i} \right\}^{y} \cup \left\{ t_{1}^{'} \right\}^{z} \right) = P_{6}\]

\[P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{x} \cup \left\{ t_{i} \right\}^{y - 1} \cup \left\{ t_{1}^{'} \right\}^{z} \right) = P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}^{'}\backslash t_{1}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{x} \cup \left\{ t_{i} \right\}^{y - 1} \cup \left\{ t_{1}^{'} \right\}^{z} \right) = P_{7}\]

\[P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}\backslash t_{1} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{x} \cup \left\{ t_{i} \right\}^{y} \cup \left\{ t_{1}^{'} \right\}^{z - 1} \right) = P\left( \mathcal{A}_{n - 1,1}\left( \mathcal{B}_{n}^{'}\backslash t_{1}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{x} \cup \left\{ t_{i} \right\}^{y} \cup \left\{ t_{1}^{'} \right\}^{z - 1} \right) = P_{8}\]

\[\frac{P\left( \mathcal{A}_{n,d}\left( \mathcal{B}_{n} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \left\{ t_{i} \right\}^{d} \right)}{P\left( \mathcal{A}_{n,d}\left( \mathcal{B}_{n}^{'} \right) = \left\{ t_{1} \right\}^{n} \cup \left\{ t_{i} \right\}^{d}\  \right)} = \frac{\left( 1 - p \right)P_{6} + (p/T)P_{7} + (p/T)P_{8}}{(p/T)P_{6} + (p/T)P_{7} + (1 - P)P_{8}} = \frac{\frac{\left( 1 - p \right)}{(p/T)}P_{6} + P_{7} + P_{8}}{P_{6} + P_{7} + \frac{\left( 1 - p \right)}{(p/T)}P_{8}}\]
\ldots(5)

As \(0 < P_{6},P_{7},\ P_{8} < 1\) and
\(P_{6} \approx P_{7} \approx \ P_{8}\) we have then :

(3) \textgreater{} (4), (5)

\end{document}
